在ppt上有台灣網民寫，為什麼中國人會支持鎮壓香港

這樣的人如果看到有人不願屈服，只會感到礙眼，為何不是一起反抗那些欺負人的人？因為這傷害到他們的尊嚴。明明好端端的大家都不反抗，接受了是日常就可以了，你在反抗，不就代表其實我也是可以反抗的，只是自己是個窩囊廢所以才不敢反抗，那多傷害自尊心。

我認為大陸人思想好簡單，只係腦己洗同唔敢出聲，無咩其他原因，唔需要估太多

幫推

唔好意思，借一借位
【和理非升級】８２３人鏈籌備召集！！

其實大陸人心底係咪都憎香港

你地香港豆潤咁細，又自由啲，又唔洗跟中国法 ...
我地又要乜7 社會評分，睇下 facebook 又要翻牆。

本身已經好唔妥你班港仔，屌你班友而家仲出嚟嘈，阿爺仲唔拉你赽尋釁滋事，仲要國際個個撐！

嬲燃到呢

杜生個比喻正d，有人屋企個老豆搞佢個妹，耐左又阻止唔到唯有說服自己咁係正常，所以你跳出黎話比佢聽咁唔正常，佢接受唔到你打破佢呃自已

呢句説話入面有兩個assumption
佢假設左中國人個個心底𥚃都認同共產黨係絕對邪惡
when in reality 佢哋真係冇咁諗
用psychology既mindset去嘗試解釋一群人既現像
有陣時係可以好insightful
但亦有一個危險 因為一群人還一群人
唔能夠用一個人既psych去represent
唔小心既可以走倒d好有問題既prediction
我個人覺得呢樣野冇乜懸念
就意識形態only
origin可以好organic
ie. proximity, 成長環境, 政治上刻意既社教化etc.
你睇佢地唔好 其實佢地都係咁樣睇你地
你唔明佢地點解要助紂為虐 俾中共洗哂腦
佢哋都唔明點解你地唔想安穩咁生活 俾西方國家洗哂腦
其實係一模一樣
anyway 肯問呢條問題係好事黎
願意去了解對方係長遠黎講 了解現實既第一步

魚旦論